業主移民 1750萬沽DIVA天台特色戶 創屋苑新高

本港政局不穩，近月來市場錄得多宗業主賣樓移民個案，天后DIVA新近就有天台特色戶業主以1750萬元沽貨離場，造價創屋苑新高。

DIVA為區內樓齡僅約5年的單幢盤。中原分行分區聯席董事楊振星表示，上述為DIVA高層連天台特色戶，實用面積717方呎，屬3房1套連多用途房間隔，附設天台，望維港海景。原業主打算移民英國，故早前1880萬元放盤，獲新買家接洽後，雙方議價，在減價130萬元或7％後，最終以1750萬元成交，實呎24407元，成交價和呎價均為屋苑紀錄新高。

不過，該單位屬屋苑罕有的連天台特色戶，更為該類戶型面積最大的1伙，據銀行估值為1867萬元，故成交價實較市價略低約6％。原業主於2014年以1637萬元買入單位自用，持貨6年，現沽貨帳面獲利113萬元或7％，料扣除入市稅項及雜費後，僅獲微利離場。

樓市繼續gogogo